\setlength{\parskip}{1em}
\thispagestyle{empty}
\noindent
{\huge \textbf{Acknowledgements}}
\\[1\baselineskip]
\noindent
En primer lloc, m'agradaria agrair a tota la meva família el seu suport i la seva estima, no només durant el transcurs d'aquest projecte, sinó des que tinc memòria. Gràcies, Joan, Susanna, Ferran i Sara per estar sempre aquí al meu costat i motivar-me a treure el millor de mi.

\noindent
Als amics de Sant Salvador, que tantes vegades us he avorrit i tantes vegades m'heu escoltat.

\noindent
A tots els professors de l'escola i l'institut. A la Maria, la Maribel, en Juan Carlos, la Sagrario i en Jesús. Sense vosaltres mai hauria pres aquest camí, que estic tan satisfet d'haver recorregut.

\noindent
A l'Íngrid i en Sergi, que després d'haver compartit moltes hores d'estudi, m'han aconsellat i animat durant tot el treball.

\noindent
A la Blanca, la Mariona, en Marc i en Toni, per tot el suport en els moments més complicats, i tot el que hem viscut i ens queda per viure junts.

\noindent
To Andrea, for the countless discussions about Nature and the Universe at HIT and ASVZ.

\noindent
To Etienne and Andrea, for the dinners and gatherings we have shared, and for making my stay here as joyful as I could have hoped.

\noindent
To Günther, for granting me the opportunity to live the experience of a lifetime.

\noindent
I would also like to thank the PPC group at CERN for their valuable feedback and comments on my presentations.

\noindent
To all my friends from the office: Luca, Ludo, Pietro, Kyungseop, Julius, Chad and Zhangqier, thank you for the quality time we have spent together discussing physics, puzzles and Archi, and for your assistance when I needed it.

\noindent
I want to thank Christoph for making this project possible. Thank you for all the coffee breaks, insights, and guidance you provided me.

\noindent
Thank you, Mariarosaria. For the many hours invested, your patience, and expertise. For teaching me things I never thought I would understand. It has been a pleasure working alongside you. Thank you.

\setlength{\parskip}{0.3em}